Kohtu ette astus kaupmees Jüri Mänik ja kaebas, et Pailse peremees Jüri Kres olla tema koorma Luige kõrtsi juures ära lõhkunud ja tema koormast 5 kimpu tubakast wälja kiskunud ja tema olla teda oma koorma kallalt kinni wõtnud.
Jüri Kress sai kohtu ette kutsutud ning sai tema kääst küsitud, et miks pärast sa käisid kaupmehe koorma kallal wargal? Jüri Kress ütles, et tema ei ole mitte seda tubakast sealt koormast wälja kiskunud, tema on aga läinud waatama, et mis seal maas on, ja siis kaupmees on teda sealt kinni wõtnud ja teda löönud.
Kaupmees ütles, et tema on läbi akna näinud kui Jüri Kress tema koormad lõhkus. Tema olla siis kohe joostes toast wälja läinud ja olla teda koorma kallalt kätte saanud.
Kohus mõistis: et Jüri Kress maksab 3 Rubla walla laekasse trahwi selle ette et tema kaupmehe koorma kallal käis.
